{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011073",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상낙월도"
    },
    "text": "上洛月島 (상낙월도)\n全羅南道霊光郡洛月面上洛月里\n面積が1.28㎢であり、海岸線の長さは11.2kmです。この島は新安郡荏子島の北に位置し、ハナクウォルドとは狭い水路で連結されています。月が沈む方向にあるため、「ジンダリ島」と呼ばれ、漢字語で「洛月島」と表記されます。1895年に地図郡に組み込まれ、上方にある島として「上洛月島」と呼ばれました。1914年の行政区域改編で霊光郡に編入されました。この島の最高地点は98mで、比較的緩やかな丘陵地で形成されています。海岸の北西部は岩石海岸で、干潟が広範囲に広がっています。一方、南東部の海岸は砂質で、干潟も広く発達しています。この地域の1月の平均気温は0℃前後であり、8月には26℃前後の平均気温となります。年間の降水量は約872㎜程度です。住民たちは農業よりも漁業に従事しており、特産物としてエビの乳、マナガツオ、イシガニなどがあります。集落は主に南海岸に沿って集中しており、上洛月、大きな村、財界などがあります。特に注目すべきは、潮の干満によって現れる砂浜です。これを「マッドゥン」または「プルドゥン」と呼び、夏には小型船舶で行き、貝類などを捕まえることができます。海岸には上洛月島海水浴場、長伐海水浴場、斎渓美海水浴場などの海水浴場があります。また、大小の洞窟やドゥンブ岩、ボク岩、ボル海水浴場、ヌエモリ岩、タル岩などの海食によって形成された名所もあります。また、樹齢約300年のチャンプル森も見どころの一つです。",
    "QA": [
        {
            "question": "洛月島はどこに位置していますか？",
            "answer": "洛月島は新安郡荏子島の北に位置しています。"
        },
        {
            "question": "洛月島の面積はいくつですか？",
            "answer": "洛月島の面積は1.28㎢です。"
        },
        {
            "question": "洛月島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "洛月島の海岸線の長さは11.2kmです。"
        },
        {
            "question": "洛月島はなぜ「ジンダリ島」とも呼ばれるのですか？",
            "answer": "洛月島は月が沈む方向にあるため、「ジンダリ島」とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "洛月島の最高地点はどれくらいですか？",
            "answer": "洛月島の最高地点は98mです。"
        },
        {
            "question": "洛月島の特産物は何ですか？",
            "answer": "洛月島の特産物としてエビの乳、マナガツオ、イシガニなどがあります。"
        },
        {
            "question": "洛月島にはどのような名所がありますか？",
            "answer": "洛月島には砂浜のマッドゥンやプルドゥン、洞窟や海食によって形成された名所などがあります。また、樹齢約300年のチャンプル森も見どころの一つです。"
        },
        {
            "question": "洛月島の海岸には何がありますか？",
            "answer": "洛月島の海岸には上洛月島海水浴場、長伐海水浴場、斎渓美海水浴場などの海水浴場があります。また、ボク岩やボル海水浴場などの海食によって形成された名所もあります。"
        },
        {
            "question": "洛月島の気候はどのようなものですか？",
            "answer": "洛月島の気候は1月の平均気温が0℃前後であり、8月には26℃前後の平均気温となります。年間の降水量は約872㎜程度です。"
        },
        {
            "question": "洛月島の住民は何に従事していますか？",
            "answer": "洛月島の住民は漁業に従事しており、特産物のエビの乳、マナガツオ、イシガニなどを捕まえています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 466,
        "QA": 417
    }
}